\countersetSatz
\begin{thm}[Deduktionstheorem]\label{t:DeductionTheorem}
  Sei \jjA{A} beliebig.
  Wenn	
  $\jjA{A} \cup \{ \jja{A} \} \jjAbl \jja{B}_n$ 
  dann gilt $\jjA{A}\jjAbl\jimpl{A}{B_n}$.
\end{thm}

\begin{proof}
  Sei  
  $\jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_n$
  die Ableitung von
  $\jja{B}_n$
  aus den Prämissen
  $\jjA{A} \cup \{ \jja{A} \}$.
  Die Ableitung von  
  $\jjpcibrac{\jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_n}$ 
  aus \jjA{A} konstruieren wir induktiv.
  Zuerst zeigen wir dass 
  $\jjA{A} \jjAbl \jjpcibrac{\jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_1}$ gilt,
  dann 
  $\jjA{A} \jjAbl \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B_{2}}}$
  ,\,usw.\ bis 
  $\jjA{A} \jjAbl  \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_n}$.

  Der Induktionsanfang ist 
  die Ableitung von 
  \jjpcibrac{\jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_1} 
  aus
  \jjA{A}.
  $\jja{B}_1$ ist das erste Glied der Ableitung von 
  $\jja{B}_n$
  aus 
  $\jjA{A} \cup \{ \jja{A} \} $
  und kann somit nicht mit \jref{defn:abl3} entstanden sein. 
  Entweder war 
  $\jja{B}_1$
  ein Axiom oder Teil der Prämissen.
  Teil der Prämissen zu sein bedeuten, dass
  entweder $\jja{B}_1 \in \jjA{A}$ 
  oder
  $\jja{B}_1 = \jja{A}$.
  Wir zeigen 
  \jjA{A} \jjAbl \jimpl{A}{B_1}
  per Fallunterscheidung.

  \begin{description}
    \item[Fall 1.] $\jja{B}_1$ ist gleich \jja{A}.
      Zu zeigen ist also \jjA{A} \jjAbl \jimpl{A}{A}.\\
      Die Ableitung von
      \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{A} } 
      aus $\emptyset$
      haben wir mit Lemma
      \ref{t:Reflexivgesetz} gezeigt.
      Mit Satz \ref{t:gfs4}
      ist dann auch $\emptyset \cup \jjA{A} \jjAbl \jimpl{A}{A}$.

    \item[Fall 2.] $\jja{B}_1$ ist ein Axiom oder $\in$ \jjA{A}.\\
      Die Ableitung von
      $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_1}  $
      aus \jjA{A} lautet:
      \begin{align}
      & \label{t:DeductionTheorem:A}
      \jjpcibrac{ 
        \jja{B}_1 \jjpcimplies \jjpcibrac{ 
      \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_{1} } } 
    && \jref{PCI.A1} \\
    & \label{t:DeductionTheorem:B} \jja{B}_1 
    && \text{Satz \ref{t:gfs1}}\\
    & \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_1}  
    && \jref{PCI.MP} \text{ mit \jref{t:DeductionTheorem:A} und \jref{t:DeductionTheorem:B}}
        \end{align}
    \end{description}

    Nun stellen wir uns vor, wir hätten alle Ausdrücke bis 
    $\jjpcibrac{\jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_i},\,
    1 \leq i \leq n$,
    aus \jjA{A} abgeleitet.
    Jetzt wollen wir
    $\jjA{A} \jjAbl \jjpcibrac{\jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_{i+1}}$
    zeigen.
    Dabei müssen wir drei Fälle unterscheiden.
    \begin{description}
      \item[Fall 1.] $\jja{B}_{i+1}$ ist gleich \jja{A}.\\
        Dies zeigen wir analog zum obigen Fall 1, indem wir
        $\jja{B}_1$ durch $\jja{B}_{i+1}$ ersetzen. 
      \item[Fall 2.] $\jja{B}_{i+1}$ ist Axiom oder $\in$ \jjA{A}.\\
        Auch hier können wir es analog zum obigen Fall 2 zeigen, indem wir
        $\jja{B}_1$ durch $\jja{B}_{i+1}$ ersetzen. 
      \item[Fall 3.] $\jja{B}_{i+1}$ wurde durch
        \jref{PCI.MP} abgeleitet.\\
        Sei $\jja{B}_j$ die große Prämisse und 
        $\jja{B}_k$ die kleine Prämisse
        beim Schluss auf
        $\jja{B}_{i+1}$
        gewesen.
        Das heißt es war
        $\jja{B}_j = \jjpcibrac{\jja{B}_k \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} }$.
        Dann lautet die Ableitung von 
        $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} }$
        aus 
        \jjA{A}:
      \end{description}
        \begin{align}
          & \label{t:DeductionTheorem:1}
          \scriptsize
          \jjpcibrac{ \jjpcibrac{
              \jja{A} \jjpcimplies \jjpcibrac{ 
            \jja{B}_k \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} } }
            \jjpcimplies 
            \jjpcibrac{ 
              \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_k }
              \jjpcimplies \jjpcibrac{
          \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} } } } 
      &&
      \normalsize
      \jref{PCI.A2} \\
      &	\label{t:DeductionTheorem:2} 
      \jjpcibrac{ \jjpcibrac{
          \jja{A} \jjpcimplies 
        \jja{B}_j }
        \jjpcimplies 
        \jjpcibrac{ 
          \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_k }
          \jjpcimplies \jjpcibrac{
      \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} } } } 
      &&  \jja{B}_j = \jjpcibrac{\jja{B}_k \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} }\\
      &	\jjpcibrac{\jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_j}
      && \text{Annahme, Satz \ref{t:gfs2}} \\
      &	\label{t:DeductionTheorem:3}\jjpcibrac{ 
        \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_k }
        \jjpcimplies \jjpcibrac{
      \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} } } 
      &&\text{\jref{PCI.MP} \jref{t:DeductionTheorem:1}, \jref{t:DeductionTheorem:2} }\\
      &	\label{t:DeductionTheorem:4}\jjpcibrac{\jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_k}
      && \text{Annahme, Satz \ref{t:gfs2}} \\
      & \jjpcibrac{
      \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}_{i+1} } 
      &&\text{\jref{PCI.MP} \jref{t:DeductionTheorem:3}, \jref{t:DeductionTheorem:4} }
      \end{align}
      Damit ist die Induktion vollständig und
  es gilt 
  $\jjA{A} \cup \{ \jja{A} \} \jjAbl \jja{B}_n$ genau dann wenn 
  $\jjA{A}\jjAbl\jimpl{A}{B_n}$.
    \end{proof}
